# DAST

DAST, o Pruebas Dinámicas de Seguridad de Aplicaciones, es una técnica esencial en la seguridad de las aplicaciones web modernas. Se centra en la evaluación de aplicaciones en tiempo de ejecución, simulando ataques reales para identificar vulnerabilidades y riesgos de seguridad. A través de DAST, se puede descubrir cómo una aplicación responde a diversas amenazas y, así, fortalecer sus defensas en tiempo real.

## Características principales

**Evaluación en tiempo de ejecución:** DAST realiza pruebas durante la ejecución de la aplicación, lo que permite identificar vulnerabilidades y riesgos en un entorno de producción simulado.

**Escaneos Automatizados:** Utiliza herramientas automatizadas para realizar escaneos exhaustivos y encontrar vulnerabilidades comunes, como inyecciones SQL, XSS y más.

**Identificación de riesgos:** No solo encuentra vulnerabilidades, sino que también evalúa el impacto potencial de estas vulnerabilidades en la seguridad de la aplicación.

**Escalabilidad:** Es escalable y adecuado para aplicaciones web de todos los tamaños, desde aplicaciones pequeñas hasta aplicaciones empresariales complejas.

**Simulación de ataques:** Realiza ataques controlados para verificar cómo reacciona la aplicación, lo que proporciona información valiosa sobre la resistencia de la misma ante amenazas reales.

**Informes detallados:** Genera informes detallados que incluyen descripciones de vulnerabilidades, ubicaciones e impactos.

**Integración CI/CD:** Puede integrarse en pipelines de CI/CD para evaluar automáticamente las aplicaciones en cada fase del ciclo de desarrollo.

**Identificación de rutas de ataque:** Ayuda a identificar posibles rutas de ataque en la aplicación y posibles puntos de entrada para amenazas.

**Comprobación de seguridad continua:** Permite realizar pruebas periódicas para garantizar que las aplicaciones sigan siendo seguras después de las actualizaciones y cambios.

**Cumplimiento de normativas:** Ayuda a cumplir con regulaciones de seguridad y estándares de la industria al identificar y mitigar vulnerabilidades.
